\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Fundamentos da Teoria Eletromagnética}$\quad$(193682)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Conceitos básicos de análise vetorial no estudo de eletromagnetismo;
\\
Eletrostática. Dielétricos e capacitância;
\\
Primeira equação de Maxell. Corrente elétrica. Equação de continuidade. Campo magnético;
\\
Lei de Ampere. Indutância. Curva de saturação do ferro. Permeabilidade. Imãs. Lei de Faraday;
\\
Energia no campo e no campo magnético. Equações de Maxwell;
\\
Ondas eletromagnéticas;
\\
Vetor de Poynting.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Conceitos básicos de análise vetorial no estudo de eletromagnetismo; Eletrostática. Dielétricos e capacitância; Primeira equação de Maxell. Corrente elétrica. Equação de continuidade. Campo magnético; Lei de Ampere. Indutância. Curva de saturação do ferro. Permeabilidade. Imãs. Lei de Faraday; Energia no campo e no campo magnético. Equações de Maxwell; Ondas eletromagnéticas; Vetor de Poynting
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Clayton, P. Eletromagnetismo para Engenheiros. 4th ed. LTC, 2006.
\\
(eBrary) Guru, B. S. Electromagnetic Field Theory Fundamentals, 2nd. edition. Cambridge, 2004.
\\
Fundamentos da teoria eletromagnética, J. Reitz e F. Milfort.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Matthew N. O. Shadiku. Elementos de Eletromagnetismo, 3ed Bookman, 2004.  
\\
(eBrary) Brewster, H. D. Electromagnetism, Global Media, 2010. 
\\
(eBrary) Pelosi, G. Quick Finite Elements for Electromagnetic Waves, 2nd Edition, 2009. 
\\
(eBrary) Kolundzija, B. Electromagnetic Modeling of Composite Metallic and Dielectric Structures, Artech House, 2002.
\\
(eBrary) Salon, S. J. Electromagnetism: Numerical Methods in Electromagnetism, Academic Press, 1999.
\\
(eBrary) Garg, R. Analytical and Computational Methods in Electromagnetics, Artech House, 2008.
\\
MATTHEW, S., FEYNMAN, R.; LEIGHTON, R. LIÇÕES DE FÍSICA DE FEYNMAN. BOOKMAN
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
IFD-118001 FISICA 1 E
\\
MAT-113051 Cálculo 3 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}